# README #

### Что здесь лежит ###

Скрипт для выгрузки базы данных по товарам с сайта [Совместные покупки](http://sp.38mama.ru/sp/sbor/)

Позволяет получить по конкретной закупке ( по её ID): список фильтров, реестр товаров (список всех id), данные по всем товарам.
Сохраняет данные в файл формата csv, разделитель - ";"

### Использование ###

Для работы скрипта нужен запущенный сервер apache с php. Заливаем проект на сервер в веб директорию и можно парсить :)
Чтобы запустить скрипт заходи на форму index.html, вводим параметры, нажимаем кнопку .

Параметры формы:

* "Что парсить" - определяет, какие данные нужны. В зависимости от выбора задаются остальные параметры.
    * Категории - список фильтров, сохраняется файл с фильтрами по закупке;
    * Каталог - база данных товаров, сохраняется 2 файла: список ИД и сами товары;
    * Товар - отдельный товар по его ИД, сохраняется 1 файл с товаром.

* "Номер закупки" - ID закупки. Виден в url страницы "http://sp.38mama.ru/sp/catalog/index/brendId/**2330**/"
* "Имя файла" - название файла, без расширения, куда данные сохраняются. В результате получаются следующие файлы: "id_%имя файла%.csv", "product_%имя файла%.csv", "%имя файла%.csv" - фильтры/товары
* "Ид товара" - номер (ID) товара конкретного, виден в url страницы "http://sp.38mama.ru/sp/newCatalog/index/id/**3329980**/". Указывается, если нужно загрузить отдельно 1 товар.
* Дополнительные поля - названия полей в каталоге товаров (таблице), которые у закупок отличаются. Указывается количество и точное название, с учетом регистра. Стандартные поля, которые не нужно указывать: идентификатор(ID), наименование, фото, цена СП, цена прайс, артикул.

### Разработчики & авторы ###

Разработано и написано Юлией, с огромной помощью Владимира.